{
    "question": "Jelaskan perbedaan fungsi jaringan kolenkim dan jaringan sklerenkim !\r\n\r\nbantu jawab,arigatouu\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jaringan kolenkim merupakan jaringan parenkim khusus untuk menunjang organ muda sedangkan sklerenkim merupakan jaringan untuk menunjang organ tumbuhan yang telah dewasa.</p><p>maaf kalo salah semoga membantu.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan lupa difollow ya.</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Fungsi jaringan sklerenkim yaitu menghadapi segala tekanan yang dapat melindungi jaringan yang lemah. Sehingga dapat melindungi tubuh tumbuhan dari kerusakan mekanik.</p><p>Kolenkim, merupakan jaringan yang berfungsi memberi kekuatan sementara pada tumbuhan yang masih muda. Apabila tumbuhan sudah tua, kolenkim akan diganti dengan sklerenkim. Kolenkim tersusun atas sel hidup, bentuk memanjang, dan memiliki penebalan dinding tidak merata. Kolenkim terdapat di bagian organ tumbuhan yang masih muda.</p><p>KALAU ADA SALAH MOHON BICARAKAN KEPADA SAYA</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-tentang-pigmen-warna-merah-atau-biru-yang-terkandung-dal-661",
            "question": "Jelaskan tentang pigmen warna merah atau biru yang terkandung dalam buah dan sayur\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong><em>Merah</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>:</em></strong></p><p>Buah atau sayur yang warnanya merah kaya berarti kaya dengan flavanoid, resveratrol, dan vitamin C. Warna merah diakibatkan zat bernama likopen, yang punya peran dalam <em>Menjaga</em> <em>Kesehatan</em> <em>Prostat</em>, <em>Kelenjar</em><em> </em><em>Payudara</em>, antioksidan ini juga berguna untuk nurunin kolesterol dan menjaga kesehatan hati/liver.</p><p></p><p><strong><em>BIRU</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>:</em></strong></p><p>Yang bikin buah atau sayur jadi warna biru karena ada pigmen antosianin memberikan warna biru pada beberapa sayuran serta buah. Klo semakin gelap warnanya, semakin banyak kandungannya. Pigmen ini punya antioksidan yang bisa mengurangi risiko penyakit kardiovaskular alias penyakit yang berhubungan dengan jantung sama pembuluh darah. Kandungan flavonoid, asam ellgaic juga dapat ngancurin sel kanker. Banyak makan sayur atau buah-buahan biru juga punya manfaat menjaga kesehatan memori.</p><p></p><p><strong><em>:</em></strong><strong><em>3</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "limbah-keras-organik-bersumber-dari-organisme-biologis-salah-sat-503",
            "question": "Limbah keras organik bersumber dari organisme biologis. Salah satu karakeristik dari limbah keras organik adalah    berasal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Limbah Keras Organik adalah limbah yang berasal dari alam. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> Karakteristiknya yaitu terdiri atas kandungan bahan yang pejal, solid, kuat, dan tidak mudah berubah bentuk, berasal dari sumber daya alam daratan maupun lautan.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-tumbuhan-air-dari-akar-dapat-naik-sampai-ke-daun-berikut-i-402",
            "question": "Pada tumbuhan, air dari akar dapat naik sampai ke daun. Berikut ini adalah faktor-faktor yang menyebabkan air bisa naik dari akar ke daun, kecuali.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Terdapat tiga faktor yang memengaruhi sampainya air hingga ke dahan tertinggi, yaitu :</p><p></p><p>1. Tekanan akar. Faktor yang menyebabkan air dapat naik ke daun tertinggi dalam tumbuhan adalah tekanan akar. Air diserap melalui akar. Akar memiliki rambut akar yang berfungsi untuk memperluas bidang penyerapan air. Proses penyerapan air menyebabkan akar menekankan air hingga air masuk ke dalam pembuluh xilem, dalam pembuluh ini air diangkut menuju ke batang daun yang letaknya lebih tinggi. </p><p></p><p>2. Daya kapilaritas batang. Air dapat diangkut dari akar ke seluruh tubuh tumbuhan karena adanya daya kapilaritas batang. Daya kapilaritas batang adalah kemampuan xilem yang memiliki diameter sangat kecil (kapiler) untuk menaikkan permukaan air lebih tinggi dibanding dengan di luar pembuluh.</p><p></p><p>3. Daya hisap daun. Daya hisap daun adalah kemampuan daun untuk menyerap air dari jaringan yang ada dibawahnya yaitu dari batang. Kemampuan ini disebabkan karena tekanan osmotik pada sel daun lebih tinggi daripada sel batang. Hal ini terjadi karena pada daun mengalami proses transpirasi (peristiwa pelepasan uap air dari daun), sehingga tekanan osmotik di daun lebih tinggi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-contoh-sayuran-beserta-manfaatnya-755",
            "question": "Sebutkan 3 contoh sayuran beserta manfaatnya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>w</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p><strong>-</strong>Wortel mengandung vit.A manfaatnya untuk kesehatan mata</p><p>-Brokoli mengandung kalsium manfaatnya untuk memperkuat tulang </p><p>-Bayam mengandung zat besi manfaatnya untuk daya tahan tubuh</p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernafasan-dada-terjadi-karena-kontraksi-dan-relaksasi-973",
            "question": "Pernafasan dada terjadi karena kontraksi dan relaksasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pernapasan dada terjadi karena gerakan tulang-tulang rusuk oleh kontraksi otot-otot antarrusuk (interkostal). Pernapasan perut terjadi karena kontraksi otot diafragma.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-seorang-siswa-menanam-jagung-pada-pengukuran-awal-diperoleh-716",
            "question": "4. Seorang siswa menanam jagung. Pada pengukuran awal, diperoleh tinggi tanaman 10 cm.    Jika dalam waktu 10 hari, tingginya menjadi 60 cm, maka laju pertumbuhan jagung adalah\r\nA. 5 cm/hari\r\nB. 6 cm/hari\r\nC. 7 cm /hari\r\nD. 8 cm/hari\r\n\r\nmohon di jawab cepat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A) 5cm/hari</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pertumbuhan dalam 10 hari = 60-10 = 50 cm</p><p>pertumbuhan jagung per hari = 50/10 = 5cm</p><p></p><p>semoga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A.5cm/hari<br>Semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-suatu-ekosistem-terjadi-interaksi-antar-komponen-penyusun-e-946",
            "question": "dalam suatu ekosistem terjadi Interaksi antar komponen penyusun ekosistem pernyataan berikut yang menjelaskan tentang hubungan beberapa faktor biotik yang benar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>kimponen peyusunan ekosistem tentang hubungan faktor biotik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-terjadi-polusi-udara-karena-adanya-gas-karbon-monoksida-d-901",
            "question": "Apabila terjadi polusi udara karena adanya gas karbon monoksida dapat menyebabkan gangguan pengangkutan oksigen dalam jaringan tubuh yang disebut \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>afiksi</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu bre</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bila-balon-diikat-pada-botol-seperti-gambar-a-dan-botol-dimasukka-362",
            "question": "Bila balon diikat pada botol seperti gambar A    dan botol dimasukkan ke dalam air panas,\r\nbalon akan terlihat seperti gambar B. Peristiwa\r\ntersebut terjadi karena ...\r\na. air dalam wadah memuai\r\nb. botol mengalami pemuaian\r\nc. karet balon mengalami pemuaian\r\nd. udara dalam botol memuai\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>air. dalam wadah memuai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> karena botol nya kan dimasuk kan ke air panas jadi air dalam wadah akan memuai</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d udara dalam botol memuai</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "soal-perhatikan-data-mikroskopis-penampang-daun-yaitu-sebagai-be-852",
            "question": "Soal Perhatikan Data mikroskopis penampang daun, yaitu sebagai berikut:    A. lapisan kutikula yang sukar ditembus oleh air\r\n B. lapisan kulit luar bagian atas melindungi bagian-bagian bawahnya.\r\n C. Jaringan palisade yang mengandung banyak kloroplas\r\n D. Lapisan epidermis bagian bawah\r\n E. Jaringan palisade\r\n F. Mulut daun pada epidermis sebagai jalan keluar masuk udara\r\n\r\n Dari data diatas, dapat disimpulkan bahwa fotosintesis dapat terjadi pada pernyataan bernomor.\r\n\r\n A. A dan B \r\n B. A dan C\r\n C. A dan D\r\n D. B dan D\r\n E. B dan E",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalau penjelasan saya tidak tahu ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}